台灣！搶搭鮭魚之亂 女性用品竟廣告「臭鮑魚變得又香又亮」

台灣近日掀起「鮭魚之亂」，前立法委員林靜儀發現，有業者搶搭這股海鮮風潮，用「鮑魚」廣告女性私密處清潔用品，稱把「臭鮑魚」變得「又香又亮」，令廣大網友氣炸了。

林靜儀在臉書開罵，「這波鮭魚之亂，很多臉書粉專都出來玩了一波，想不到婦女用品的產品廠商，竟然把低俗歧視與羞辱當有趣，寫出這種文案來，氣死！誰在跟你臭？臭的是你的嘴啦！」林表示「臨床工作20年極少被病人陰道臭過！除非有非常特殊的感染或陰道異物！」

林靜儀痛斥「為什麼陰道要香？香給誰聞？莫名其妙！還又香又亮咧？陰道點燈照亮前途嗎？莫名奇妙！」她解釋，「門診常常有反覆陰道炎的病人求診，除了熬夜、免疫力降低等因素之外，更常見的是長期使用護墊，陰道和會陰部長期處於潮濕與悶熱的狀態，或過度清潔，導致會陰部菌叢與酸鹼度失衡。」

林靜儀說：「會陰部皮膚油脂分泌少，也並未接觸外面灰塵或髒污，皮膚上僅有汗水、自己的皮屑、陰道分泌物，和少量尿液與排便的沾污，尿液是無菌的，只需要清水簡單洗滌外面皮膚即可；過度清潔，反而會干擾皮膚菌叢平衡、洗去過多表面油脂，導致皮膚乾燥，會更癢。」

林靜儀解釋，有些年長婦女因為更年期之後荷爾蒙減少，會陰部皮膚更薄更脆弱，用香皂或沐浴乳洗滌之後感到更加搔癢，然後就更認真洗、洗更多次，洗完更癢，以為「不夠乾淨」，就購買更多洗滌產品，或是用更燙的熱水「殺菌」，甚至淘洗陰道內部，結果惡性循環，搞到皮膚紅腫破皮，陰道內好菌被破壞，陰道炎反覆發作。

林靜儀提醒，長期使用護墊也會造成相同情況，護墊廣告常常訴求「乾爽」、「潔淨」，其實，陰道外面如果長期墊著護墊，一片棉墊蓋在陰道外面，吸收了皮膚上的汗水、陰道分泌物，外面用一片塑膠片緊緊覆蓋上，且護墊最外層是不透水的，是皮膚上和陰道內細菌最喜歡的溫熱潮濕不透氣的環境，因此陰道炎難以康復。

林靜儀強調，無限誇大女性對於會陰部和正常生理現象的焦慮，甚至用帶有歧視或恐嚇性的形容與言詞，來強化女性對於身體的羞恥感，「真的，非常非常惡劣」，女性陰道被感染是來自於性伴侶不乾淨又不戴套子的生殖器，「用什麼不得了的東西洗，或是整天用護墊，不會減少你的感染。」

大J原來有玩原神 唔知佢有冇課金

樓主條撚樣無證無據屈鳩完人，道歉都無句想不停出post洗底